中椒陳伯警署外靜坐等手足

中椒陳伯警署外靜坐等手足

陳伯昨到上水警署促交代被捕成員下落，受訪時聲淚俱下。

【本報訊】上周六（21日）警方於元朗搜捕期間，一名「守護孩子行動」男成員被捕時被警員拖行至後巷虐打。守護孩子成員馬屎埔陳伯昨收到消息，指該成員留醫期間，被押送至上水警署，於是前往警署質詢該成員下落，並於警署外靜坐等候該成員獲釋，獲十多名年輕人到場支持。

相關新聞：《紐時》關注喬裝警濫暴

十多名年輕人昨帶同飲品及飯盒到場支持陳伯。黎樹雄攝

指雙眼仍然抱恙

陳伯憶述，該成員周六晚上被捕時，自己正被警員迎面施放胡椒噴霧，臉部及雙眼完全「中椒」，甚至有部份化學物質進入口腔，陳伯強行睜開眼睛，便看到該成員被警察拉入後巷。他指，胡椒噴霧對他的影響仍未消退，「我𠵱家隻眼仲有問題㗎」，但為顧及成員安危，必須親身到場了解。

陳伯形容，今次警方屬「歪曲事實、無中生有」的無理拘捕，十分擔心該成員的狀況。他與警方會面歷時約半小時，但由於守護孩子成員之間平時以暱稱相稱，警方以私隱為由拒絕透露詳情，無法確認被捕成員的下落。但至晚上，有警員卻對陳伯稱該成員昨早6時已轉送元朗警署，並於昨午保釋離開。陳伯其後結束靜坐。

陳伯指，從片段得知該成員傷勢較重，卻仍從醫院押返警署，十分擔心，他更一度哽咽 「唔想隊員再受皮肉苦」。陳伯在靜坐時，未有觀看警方例行記者會，但當記者向他轉述警方「Yellow object」論，他顯得十分氣憤，稱自己如果在現場，「一定當面踢爆佢」。陳伯靜坐期間，十多名學生及年輕人現身支持，帶同飲品、飯盒及蚊怕水等，堆積有如小型物資站，亦有學生上前向陳伯道謝，更陪同一起靜坐。

■記者何家朗

上一則
上一則
狂踢義工 警稱踢黃色物體

下一則
下一則
韋華高反港獨 斥示威者喪屍

《紐時》關注喬裝警濫暴
斥示威者圖搶槍警：後果自負
狂踢義工 警稱踢黃色物體
韋華高反港獨 斥示威者喪屍
否認法不公 致「私了」事件
警頭盔加黑紫荊 涉辱區徽
19歲IVE生涉暴動官主動下令禁足屯門
傘運5周年 民陣號召9.28返金鐘
廚師涉襲警 辯方：士沙衝前搶帽動粗
fb貼「黑警死全家」見習律師終獲認許
促警出示委任證反被屈阻差 車長索償
校門連儂日 反擊惡勢力
抵制美心飯堂 中大生齋坐唔食
教局發功 逼學校十．一升旗
稱釋公眾憂慮 教局審查通識書
噴椒射強光 警連環襲記者
死撐女卧底是便裝刑偵人員
689叫篤灰 網民：有人貪咗5,000萬
鷹派副國安顧問助美制衡港警暴
再有美議員表態撐《人權法》
朱耀明子：動員影響美助港人
英回流登陸離地選區 女碩士抗建制
《環時》賞付國豪10萬
火魔法師之煉成「只守不攻避免傷人」
港鐵翻新警會所納稅人3億埋單
消防會所簡陋 警如特權階級
港鐵憂程序不公 禮頓總經理押後作供
十中學響應 樂富商場唱抗爭歌
筆架山現解散警隊直幡
十‧一臨近 董建華瞓身護旗
何君堯要求立緊急法、蒙面法
林鄭赴慶中共晚宴 警重兵護駕
港生台大學貼連儂牆 陸生叉頸
高級警官：我們被推至極限「無警員越界是謊話」